# 몬스터 대난투
[최종 브랜치 링크](https://gitlab.com/TheBetterGood_GodBless/monster_is_god/-/tree/LHS/Monster_is_God)

## 게임 소개
I. 게임제목: 몬스터대난투

II. 게임장르: 격투 게임

III. 플랫폼 : PC

IV. 게임 컨셉

     A. 	대결 방식의 게임
     B. 	지우가 체육관 하나씩 깨고 나가는 것처럼 몬스터를 하나씩 처리하는 게임

V. 게임 특징

     A. 사용자가 원하는 포켓 몬스터 선택 후, 랜덤으로 대결 진행
     B. 픽셀 그래픽을 활용하여 실제 귀여운 캐릭터들의 이미지를 감상할 수 있음

VI. 이야기 전개 요소


     나 (정은지)…! 지우의 뜻을 이어, 나의 동료와 함께 이 숲 속을 헤쳐나갈 것이다.
     나의 주머니에 몬스터들을 늘려나가는 것이 오직 내가 이 세상을 사는 단 하나의 이유!
     꼭 승리하여 마지막에 트로피를 얻을 것이다.


1) 	메인 시나리오

플레이어가 게임을 시작할 때 4마리의 포켓몬스터(피카츄, 파이리, 꼬부기, 치코리타) 중에
하나의 캐릭터를 선택하도록 합니다. (4중 택1) 선택 받지 못한 나머지 캐릭터는 랜덤으로 출력되며
선택한 캐릭터와 대결하는 구도로 전개됩니다.

몸통박치기는 기본 공격을 속성과 상관없이 작용되며 추가로 피카츄 – 전기, 파이리 – 불, 꼬부기 –물,
치코리타 – 풀의 속성을 이용하여 추가 데미지를 줄 수 있다.  , 
히든 캐릭터 잉어킹을 통해 게임의 재미를 더했다. 잉어킹은 공격력 0이다.



2)  진행 방식


전투 승리 시 다음 스테이지 진행. 최종 목표는 자신을 제외한 나머지 3마리의 몬스터를 쓰러트리는 것.
(히든이벤트) 랜덤으로 적이 잉어킹이 출현할 수도 있음. (개발역량도 랜덤임)







